{"be": [{"id": "Q12978", "first_name": "Guy", "last_name": "Verhofstadt", "birth_date": "1953-04-11", "death_date": null, "place_of_birth": "Dendermonde", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Guy_Verhofstadt", "start_mandate": "1999-07-12", "end_mandate": "2008-03-20", "first_paragraph": "Guy Maurice Marie-Louise Verhofstadt   is een Belgisch politicus voor de Open Vlaamse Liberalen en Democraten . Hij was premier van Belgi\u00eb van 12 juli 1999 tot 20 maart 2008 in drie regeringen. Hij be\u00ebindigde zijn actieve politieke carri\u00e8re in het Europees Parlement, waar hij van 2009 tot 2019 fractieleider van de Alliantie van Liberalen en Democraten voor Europa  was.\n"}, {"id": "Q12981", "first_name": "Yves", "last_name": "Leterme", "birth_date": "1960-10-06", "death_date": null, "place_of_birth": "Wervik", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Yves_Leterme", "start_mandate": "2009-11-25", "end_mandate": "2011-12-06", "first_paragraph": "Yves Camille D\u00e9sir\u00e9 Leterme  is een voormalig Belgisch politicus. Hij was onder meer Vlaams minister-president en premier van Belgi\u00eb. Hij was lang boegbeeld van de CD&V en boegbeeld van het toenmalige kartel CD&V/N-VA.\n"}, {"id": "Q12983", "first_name": "Herman", "last_name": "None", "birth_date": "1947-10-31", "death_date": null, "place_of_birth": "Etterbeek", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Herman_Van_Rompuy", "start_mandate": "2008-12-30", "end_mandate": "2009-11-25", "first_paragraph": "Herman Achille graaf Van Rompuy  is een Belgische politicus van de christendemocratische partij CD&V. Hij was tussen 30 december 2008 en 25 november 2009 de premier van Belgi\u00eb en van 1 januari 2010 tot en met 30 november 2014 voorzitter van de Europese Raad, in de media vaak incorrect 'president van Europa' genoemd. Op 19 november 2009 werd bekendgemaakt dat hij was verkozen tot de eerste permanente voorzitter en op 1 maart 2012 werd Van Rompuy met algemene stemmen door de 27 staatshoofden en regeringsleiders van de EU voor een tweede mandaat benoemd. Na deze termijn was hij niet meer herkiesbaar.\n"}, {"id": "Q14989", "first_name": "L\u00e9on", "last_name": "Delacroix", "birth_date": "1867-12-27", "death_date": "1929-10-15", "place_of_birth": "Saint-Josse-ten-Noode", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Delacroix", "start_mandate": "1918-11-21", "end_mandate": "1920-11-20", "first_paragraph": "L\u00e9on Fr\u00e9deric Gustave Delacroix  was een Belgisch katholiek politicus. Van 1918 tot 1920 was hij premier van Belgi\u00eb.\n"}, {"id": "Q14990", "first_name": "Henry", "last_name": "Carton", "birth_date": "1869-01-31", "death_date": "1951-05-06", "place_of_birth": "Brussels", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Henri_Carton_de_Wiart", "start_mandate": "1920-11-20", "end_mandate": "1921-12-16", "first_paragraph": "Henri Victor Marie Ghislain Carton de Wiart   was een Belgische politicus. Hij was premier van 1920 tot 1921.\n"}, {"id": "Q14991", "first_name": "Georges", "last_name": "Theunis", "birth_date": "1873-02-28", "death_date": "1966-01-04", "place_of_birth": "Montegn\u00e9e", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Georges_Theunis", "start_mandate": "1934-11-20", "end_mandate": "1935-03-25", "first_paragraph": "Georges Emile Pierre L\u00e9onard Theunis  was een Belgisch industrieel en politicus van de Katholieke Partij.\n"}, {"id": "Q14992", "first_name": "Alo\u00efs", "last_name": "Van de Vyvere", "birth_date": "1871-06-08", "death_date": "1961-10-22", "place_of_birth": "Tielt", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Aloys_Van_de_Vyvere", "start_mandate": "1925-05-13", "end_mandate": "1925-06-17", "first_paragraph": "Aloys Jean Maria Joseph Van de Vyvere  was een Belgisch katholiek volksvertegenwoordiger en minister.\n"}, {"id": "Q14993", "first_name": "Prosper", "last_name": "Poullet", "birth_date": "1868-03-05", "death_date": "1937-12-03", "place_of_birth": "Leuven", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Prosper_Poullet", "start_mandate": "1925-06-17", "end_mandate": "1926-05-20", "first_paragraph": "Prosper Antoine Marie Joseph burggraaf Poullet  was een Belgisch politicus.\n"}, {"id": "Q14994", "first_name": "Henri", "last_name": "Jaspar", "birth_date": "1870-07-28", "death_date": "1939-02-15", "place_of_birth": "Schaerbeek - Schaarbeek", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Henri_Jaspar", "start_mandate": "1926-05-20", "end_mandate": "1931-06-06", "first_paragraph": "Henri Jaspar  was een Belgisch katholiek politicus, die twee keer premier van Belgi\u00eb was.\n"}, {"id": "Q14995", "first_name": "Jules", "last_name": "None", "birth_date": "1862-12-03", "death_date": "1934-07-15", "place_of_birth": "Ixelles - Elsene", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_Renkin", "start_mandate": "1931-06-06", "end_mandate": "1932-10-22", "first_paragraph": "Jules Laurent Jean Louis Renkin  was een Belgisch katholiek politicus.\n"}, {"id": "Q14996", "first_name": "Paul", "last_name": "Van Zeeland", "birth_date": "1893-11-11", "death_date": "1973-09-22", "place_of_birth": "Soignies", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul_van_Zeeland", "start_mandate": "1935-03-25", "end_mandate": "1937-11-24", "first_paragraph": "Paul Guillaume van Zeeland  was een Belgisch advocaat, econoom, katholiek politicus en staatsman.\n"}, {"id": "Q14997", "first_name": "Achille", "last_name": "Van Acker", "birth_date": "1898-04-08", "death_date": "1975-07-10", "place_of_birth": "Bruges", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Achiel_Van_Acker", "start_mandate": "1954-04-23", "end_mandate": "1958-06-26", "first_paragraph": "Achille Honor\u00e9  Van Acker uitspraak  was een Belgisch socialistisch politicus. Hij was viermaal premier van Belgi\u00eb.\n"}, {"id": "Q14998", "first_name": "Camille", "last_name": "Huysmans", "birth_date": "1871-05-26", "death_date": "1968-02-25", "place_of_birth": "Bilzen", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Camille_Huysmans", "start_mandate": "1946-08-03", "end_mandate": "1947-03-20", "first_paragraph": "Jean Joseph Camille Huysmans  , geboren als Camiel Hansen, was een Belgisch journalist en socialistisch politicus voor de BWP / BSP.\n"}, {"id": "Q14999", "first_name": "Gaston", "last_name": "Eyskens", "birth_date": "1905-04-01", "death_date": "1988-01-03", "place_of_birth": "Lier", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Gaston_Eyskens", "start_mandate": "1968-07-17", "end_mandate": "1973-01-26", "first_paragraph": "Gaston Fran\u00e7ois Marie burggraaf Eyskens  was een Belgisch econoom, hoogleraar aan de Katholieke Universiteit Leuven en christendemocratisch politicus. Hij was driemaal eerste minister in de periode tussen 1949 en 1973. Hij was de eerste Belgische regeringsleider die geboren was in de 20e eeuw.\n"}, {"id": "Q15002", "first_name": "Leo", "last_name": "Tindemans", "birth_date": "1922-04-16", "death_date": "2014-12-26", "place_of_birth": "Zwijndrecht", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Leo_Tindemans", "start_mandate": "1974-04-25", "end_mandate": "1978-10-20", "first_paragraph": "Leonard Clemence  Tindemans  was een Belgisch politicus voor de CVP  en minister van staat. Hij was eerste minister van twee regeringen in Belgi\u00eb  en behaalde het grootste aantal voorkeurstemmen in de Belgische geschiedenis bij de Europese verkiezingen van 1979. Daardoor kreeg hij de bijnaam \"de man van 1 miljoen stemmen\".\n"}, {"id": "Q15048", "first_name": "Elio", "last_name": "Di Rupo", "birth_date": "1951-07-18", "death_date": null, "place_of_birth": "Morlanwelz", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Elio_Di_Rupo", "start_mandate": "2011-12-06", "end_mandate": "2014-10-11", "first_paragraph": "Elio Di Rupo  is een Belgische politicus voor de Parti Socialiste . Van 6 december 2011 tot 11 oktober 2014 was hij premier van Belgi\u00eb en werd meermaals minister en minister-president van de Waalse Regering.\n"}, {"id": "Q15056", "first_name": "Jean-Luc", "last_name": "Dehaene", "birth_date": "1940-08-07", "death_date": "2014-05-15", "place_of_birth": "Montpellier", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jean-Luc_Dehaene", "start_mandate": "1992-03-07", "end_mandate": "1999-07-12", "first_paragraph": "Jean Luc Joseph Marie Dehaene uitspraak  was van 1992 tot 1999 premier van Belgi\u00eb. Hij was lid van de toenmalige CVP . Onder zijn regering werd Belgi\u00eb een volwaardige federale staat. Dehaene leidde twee coalitieregeringen met de socialisten en bekleedde verschillende ministerposten voor hij in 1992 eerste minister werd. Van 2000 tot 2007 was hij burgemeester van Vilvoorde. In 2002 werd hij voorgedragen als vicevoorzitter van de Europese Conventie.\n"}, {"id": "Q15956", "first_name": "Frans", "last_name": "Schollaert", "birth_date": "1851-08-19", "death_date": "1917-06-29", "place_of_birth": "Wilsele", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Frans_Schollaert", "start_mandate": "1908-01-09", "end_mandate": "1911-06-17", "first_paragraph": "Fran\u00e7ois Victor Marie Ghislain  Schollaert  was een Belgisch katholiek politicus.\n"}, {"id": "Q143202", "first_name": "Pieter", "last_name": "Decker", "birth_date": "1812-01-25", "death_date": "1891-01-04", "place_of_birth": "Zele", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Pieter_de_Decker", "start_mandate": "1855-03-30", "end_mandate": "1857-11-09", "first_paragraph": "Pierre Jacques Fran\u00e7ois  de Decker  was een Belgisch politicus en auteur.\n"}, {"id": "Q155691", "first_name": "Paul-Henri", "last_name": "Spaak", "birth_date": "1899-01-25", "death_date": "1972-07-31", "place_of_birth": "Schaerbeek - Schaarbeek", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul-Henri_Spaak", "start_mandate": "1947-03-20", "end_mandate": "1949-08-11", "first_paragraph": "Paul-Henri Charles Spaak uitspraak  was een Belgisch socialistisch politicus en regeringsleider.\n"}, {"id": "Q202049", "first_name": "Auguste", "last_name": "Beernaert", "birth_date": "1829-07-26", "death_date": "1912-10-06", "place_of_birth": "Ostend", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Auguste_Beernaert", "start_mandate": "1884-10-26", "end_mandate": "1894-03-26", "first_paragraph": "Auguste Marie Fran\u00e7ois  Beernaert  was een Belgisch katholiek politicus en mensenrechtenactivist. In 1909 won hij de Nobelprijs voor de Vrede.\n"}, {"id": "Q221781", "first_name": "Th\u00e9odore", "last_name": "Lef\u00e8vre", "birth_date": "1914-01-17", "death_date": "1973-09-18", "place_of_birth": "Ghent", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9o_Lef%C3%A8vre", "start_mandate": "1961-04-25", "end_mandate": "1965-07-28", "first_paragraph": "Th\u00e9odore Joseph Alb\u00e9ric Marie Lef\u00e8vre  was een Belgisch politicus. Hij was premier van Belgi\u00eb van 1961 tot 1965, aan het hoofd van de regering-Lef\u00e8vre-Spaak.\n"}, {"id": "Q250021", "first_name": "Paul", "last_name": "None", "birth_date": "1919-05-22", "death_date": "2001-01-09", "place_of_birth": "Forest", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul_Vanden_Boeynants", "start_mandate": "1978-10-20", "end_mandate": "1979-04-03", "first_paragraph": "Paul Emile Fran\u00e7ois Henri Vanden Boeynants , in de media en door hemzelf bijgenaamd 'VDB', was een Belgisch volksvertegenwoordiger, minister en premier. Als ondernemer was hij actief in de vleesindustrie.\n"}, {"id": "Q289570", "first_name": "\u00c9tienne", "last_name": "Gerlache", "birth_date": "1785-12-26", "death_date": "1871-02-10", "place_of_birth": "Ch\u00e2teau of Biourge", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Etienne_de_Gerlache", "start_mandate": "1831-02-27", "end_mandate": "1831-03-10", "first_paragraph": "Etienne Constantin baron de Gerlache  was advocaat, politicus en magistraat in het Verenigd Koninkrijk der Nederlanden en in Belgi\u00eb.\n"}, {"id": "Q313809", "first_name": "Wilfried", "last_name": "Martens", "birth_date": "1936-04-19", "death_date": "2013-10-09", "place_of_birth": "Sleidinge", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Wilfried_Martens", "start_mandate": "1981-12-17", "end_mandate": "1992-03-07", "first_paragraph": "Wilfried Achiel Emma Martens uitspraak  was een Vlaams-Belgische politicus voor de CD&V  en was van april 1979 tot maart 1992  eerste minister van Belgi\u00eb.\n"}, {"id": "Q349477", "first_name": "Mark", "last_name": "Eyskens", "birth_date": "1933-04-29", "death_date": null, "place_of_birth": "Leuven", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Mark_Eyskens", "start_mandate": "1981-04-06", "end_mandate": "1981-12-17", "first_paragraph": "Marc Maria Frans burggraaf Eyskens   is een Belgische emeritus hoogleraar, econoom, politicus en essayist. Van april tot december 1981 was hij premier van Belgi\u00eb.\n"}, {"id": "Q363942", "first_name": "Pierre", "last_name": "Harmel", "birth_date": "1911-03-16", "death_date": "2009-11-15", "place_of_birth": "Uccle", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Pierre_Harmel", "start_mandate": "1965-07-28", "end_mandate": "1966-03-19", "first_paragraph": "Pierre Charles Jos\u00e9 Marie graaf Harmel  was een Belgisch advocaat, hoogleraar en christendemocratisch staatsman.\n"}, {"id": "Q442578", "first_name": "Hubert", "last_name": "Pierlot", "birth_date": "1883-12-23", "death_date": "1963-12-13", "place_of_birth": "Bertrix", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Hubert_Pierlot", "start_mandate": "1939-02-22", "end_mandate": "1945-02-12", "first_paragraph": "Hubert Marie Eug\u00e8ne Pierlot  was de Belgische eerste minister van 1939 tot 1945.\n"}, {"id": "Q446472", "first_name": "Jean-Baptiste", "last_name": "Nothomb", "birth_date": "1805-07-03", "death_date": "1881-09-16", "place_of_birth": "Messancy", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Nothomb", "start_mandate": "1841-04-13", "end_mandate": "1845-07-30", "first_paragraph": "Jean Baptiste Nothomb  was een Belgisch staatsman en diplomaat die een belangrijke rol speelde bij het tot stand komen van de Belgische staat. Zo was hij een van de opstellers van de Belgische grondwet en onderhandelde hij over de verdragen die de Belgische onafhankelijkheid garandeerden.\n"}, {"id": "Q461745", "first_name": "Edmond", "last_name": "None", "birth_date": "1915-04-18", "death_date": "1997-06-15", "place_of_birth": "Lantremange", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Edmond_Leburton", "start_mandate": "1973-01-26", "end_mandate": "1974-04-25", "first_paragraph": "Edmond Jules Isidore Leburton  was een Belgisch politicus voor de PSB.\n"}, {"id": "Q461753", "first_name": "Jean", "last_name": "None", "birth_date": "1900-04-10", "death_date": "1977-10-11", "place_of_birth": "Frasnes-lez-Gosselies", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jean_Duvieusart", "start_mandate": "1950-06-08", "end_mandate": "1950-08-16", "first_paragraph": "Jean Pierre Armand Ghislain Marie Duvieusart  was een Belgisch advocaat en katholiek politicus.\n"}, {"id": "Q468104", "first_name": "Joseph", "last_name": "Lebeau", "birth_date": "1794-01-03", "death_date": "1865-03-19", "place_of_birth": "Huy", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Joseph_Lebeau", "start_mandate": "1840-04-18", "end_mandate": "1841-04-13", "first_paragraph": "Jean Louis Joseph Lebeau  was lid van het Nationaal Congres, Belgisch liberaal volksvertegenwoordiger en eerste minister.\n"}, {"id": "Q468109", "first_name": "Charles", "last_name": "Rogier", "birth_date": "1800-08-17", "death_date": "1885-05-27", "place_of_birth": "Saint-Quentin", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Charles_Rogier", "start_mandate": "1857-11-09", "end_mandate": "1868-01-03", "first_paragraph": "Charles Latour Rogier  was een Belgisch politicus en een van de grondleggers van de Belgische staat.\n"}, {"id": "Q472257", "first_name": "Barth\u00e9lemy", "last_name": "None", "birth_date": "1794-02-26", "death_date": "1874-08-24", "place_of_birth": "Kasteel van Schabroek", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Barth%C3%A9lemy_de_Theux_de_Meylandt", "start_mandate": "1871-12-07", "end_mandate": "1874-08-21", "first_paragraph": "Barth\u00e9lemy-Th\u00e9odore graaf de Theux de Meylandt  was een Belgisch staatsman, eerste minister en lid van het Nationaal Congres.\n"}, {"id": "Q472276", "first_name": "Felix", "last_name": "None", "birth_date": "1793-04-05", "death_date": "1862-08-05", "place_of_birth": "Pittem", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Felix_de_M%C3%BBelenaere", "start_mandate": "1831-07-24", "end_mandate": "1832-10-20", "first_paragraph": "Felix Amandus de M\u00fbelenaere  was een Belgisch unionistisch politicus.\n"}, {"id": "Q476596", "first_name": "Alexander", "last_name": "De Croo", "birth_date": "1975-11-03", "death_date": null, "place_of_birth": "Vilvoorde", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Alexander_De_Croo", "start_mandate": "2020-10-01", "end_mandate": null, "first_paragraph": "Alexander Francis Herman De Croo  is een Belgisch politicus voor Open Vld. Tussen oktober 2020 en februari 2025 was De Croo premier van Belgi\u00eb van de zogenaamde Vivaldicoalitie. Hij werd aangeduid als directeur van het VN-Ontwikkelingsprogramma. \n"}, {"id": "Q527479", "first_name": "Henri", "last_name": "de Brouck\u00e8re", "birth_date": "1801-01-25", "death_date": "1891-01-25", "place_of_birth": "Bruges", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Henri_de_Brouck%C3%A8re", "start_mandate": "1852-10-31", "end_mandate": "1855-03-30", "first_paragraph": "Henri Ghislain Joseph Marie Hyacinthe de Brouck\u00e8re  was een Belgisch liberaal politicus. Hij was onder meer eerste minister, volksvertegenwoordiger en lid van het Belgisch Nationaal Congres.\n"}, {"id": "Q533339", "first_name": "Albert", "last_name": "None", "birth_date": "1790-05-26", "death_date": "1873-05-05", "place_of_birth": "Tournai", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Albert_Goblet_d%27Alviella", "start_mandate": "1832-10-20", "end_mandate": "1834-08-04", "first_paragraph": "Albert Joseph Goblet, sinds 1838 graaf Goblet d'Alviella  was een Belgisch politicus en officier.\n"}, {"id": "Q546727", "first_name": "Sylvain", "last_name": "Weyer", "birth_date": "1802-01-19", "death_date": "1874-05-23", "place_of_birth": "Leuven", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Sylvain_Van_de_Weyer", "start_mandate": "1845-07-30", "end_mandate": "1846-03-31", "first_paragraph": "Jean-Sylvain Van de Weyer  , beter bekend als Sylvain Van de Weyer, was een van de grondleggers van de Belgische Staat, en later ook eerste minister.\n"}, {"id": "Q569138", "first_name": "Jules", "last_name": "Burlet", "birth_date": "1844-04-10", "death_date": "1897-03-01", "place_of_birth": "Ixelles - Elsene", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_de_Burlet", "start_mandate": "1894-03-26", "end_mandate": "1896-02-25", "first_paragraph": "Jules Philippe Marie de Burlet  was een Belgisch katholiek politicus.\n"}, {"id": "Q665955", "first_name": "Paul-\u00c9mile", "last_name": "None", "birth_date": "1872-05-30", "death_date": "1944-03-03", "place_of_birth": "Brussels metropolitan area", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul-Emile_Janson", "start_mandate": "1937-11-24", "end_mandate": "1938-05-15", "first_paragraph": "Paul-Emile Janson  was de Belgische eerste minister van november 1937 tot mei 1938.\n"}, {"id": "Q678535", "first_name": "Jules", "last_name": "Malou", "birth_date": "1810-10-19", "death_date": "1886-07-11", "place_of_birth": "Ypres", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_Malou", "start_mandate": "1884-06-16", "end_mandate": "1884-10-26", "first_paragraph": "Jules Edouard Fran\u00e7ois-Xavier Malou  was een Belgisch politicus. Hij was onder meer leider van de Katholieke Partij, volksvertegenwoordiger, senator en eerste minister.\n"}, {"id": "Q705103", "first_name": "Charles", "last_name": "Broqueville", "birth_date": "1860-12-04", "death_date": "1940-09-05", "place_of_birth": "Postel", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Charles_de_Broqueville", "start_mandate": "1932-10-22", "end_mandate": "1934-11-20", "first_paragraph": "Charles Marie Pierre Albert graaf de Broqueville  was de Belgische kabinetsleider tijdens de Eerste Wereldoorlog  en eerste minister van 22 oktober 1932 tot 20 november 1934. Hij was lid van de Katholieke Partij.\n"}, {"id": "Q705111", "first_name": "Joseph", "last_name": "Pholien", "birth_date": "1884-12-28", "death_date": "1968-01-04", "place_of_birth": "Li\u00e8ge", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Joseph_Pholien", "start_mandate": "1950-08-16", "end_mandate": "1952-01-15", "first_paragraph": "Joseph Clovis Louis Marie Emmanuel Pholien  was een Belgisch politicus van de PSC.\n"}, {"id": "Q705128", "first_name": "Jean", "last_name": "Van Houtte", "birth_date": "1907-03-17", "death_date": "1991-05-23", "place_of_birth": "Ghent", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jean_Van_Houtte", "start_mandate": "1952-01-15", "end_mandate": "1954-04-23", "first_paragraph": "Jean Maria Josephus baron Van Houtte  was een Belgisch advocaat, hoogleraar en politicus van de CVP.\n"}, {"id": "Q705791", "first_name": "Walth\u00e8re", "last_name": "Fr\u00e8re", "birth_date": "1812-04-22", "death_date": "1896-01-02", "place_of_birth": "Li\u00e8ge", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Walth%C3%A8re_Fr%C3%A8re-Orban", "start_mandate": "1878-06-19", "end_mandate": "1884-06-16", "first_paragraph": "Hubert Joseph Walth\u00e8re Fr\u00e8re-Orban  was een Belgisch liberaal politicus die zijn stempel heeft gedrukt op de eerste halve eeuw onafhankelijkheid van Belgi\u00eb.\n"}, {"id": "Q719483", "first_name": "G\u00e9rard", "last_name": "Cooreman", "birth_date": "1852-03-25", "death_date": "1926-12-02", "place_of_birth": "Ghent", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Gerard_Cooreman", "start_mandate": "1918-06-01", "end_mandate": "1918-11-21", "first_paragraph": "G\u00e9rard Fran\u00e7ois Marie  Cooreman  was een Belgisch advocaat en politicus voor de katholieke Partij.\n"}, {"id": "Q721772", "first_name": "Jules", "last_name": "Vandenpeereboom", "birth_date": "1843-03-18", "death_date": "1917-03-06", "place_of_birth": "Kortrijk", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_Vandenpeereboom", "start_mandate": "1899-01-24", "end_mandate": "1899-08-05", "first_paragraph": "Jules Pierre Henri Fran\u00e7ois Xavier Vandenpeereboom  was een Belgisch katholiek politicus.\n"}, {"id": "Q721781", "first_name": "Paul", "last_name": "None", "birth_date": "1843-05-13", "death_date": "1913-09-09", "place_of_birth": "Ghent", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul_de_Smet_de_Naeyer", "start_mandate": "1899-08-05", "end_mandate": "1907-05-02", "first_paragraph": "Paul Joseph graaf de Smet de Naeyer  was een Belgisch katholiek politicus.\n"}, {"id": "Q721798", "first_name": "Jules", "last_name": "Trooz", "birth_date": "1857-02-21", "death_date": "1907-12-31", "place_of_birth": "Leuven", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_de_Trooz", "start_mandate": "1907-05-02", "end_mandate": "1907-12-31", "first_paragraph": "Baron Jules Henri Ghislain Marie de Trooz  was een Belgisch katholiek politicus.\n"}, {"id": "Q725589", "first_name": "Jules", "last_name": "d'Anethan", "birth_date": "1803-04-23", "death_date": "1888-10-08", "place_of_birth": "Brussels metropolitan area", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_Joseph_d%27Anethan", "start_mandate": "1870-07-02", "end_mandate": "1871-12-07", "first_paragraph": "Jules Joseph d'Anethan  was een Belgisch politicus. Hij was premier van 2 juli 1870 tot 7 december 1871.\n"}, {"id": "Q950958", "first_name": "Charles", "last_name": "Michel", "birth_date": "1975-12-21", "death_date": null, "place_of_birth": "Namur", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Charles_Michel", "start_mandate": "2014-10-11", "end_mandate": "2019-10-27", "first_paragraph": "Charles Yves Jean Ghislaine Michel  is een Belgisch politicus voor de partij Mouvement R\u00e9formateur . Van 11 oktober 2014 tot 27 oktober 2019 was hij premier van Belgi\u00eb in de regeringen Michel I en Michel II. Op 2 juli 2019 werd hij verkozen als voorzitter van de Europese Raad, in opvolging van Donald Tusk, een functie die hij van 1 december 2019 tot 30 november 2024 uitoefende.\n"}, {"id": "Q18434995", "first_name": "Sophie", "last_name": "Wilm\u00e8s", "birth_date": "1975-01-15", "death_date": null, "place_of_birth": "Ixelles - Elsene", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Sophie_Wilm%C3%A8s", "start_mandate": "2019-10-27", "end_mandate": "2020-10-01", "first_paragraph": "Sophie Wilm\u00e8s  is een Belgisch politica van de MR. Van 27 oktober 2019 tot 1 oktober 2020 was ze de eerste vrouwelijke premier van Belgi\u00eb. Vanaf 1 oktober 2020 was ze vicepremier en minister van Buitenlandse Zaken en Buitenlandse Handel. Om familiale redenen legde ze op 21 april 2022 haar bevoegdheden als minister tijdelijk neer. Op 15 juli 2022 legde ze haar functie definitief neer.\n"}], "us": [{"id": "Q23", "first_name": "George", "last_name": "Washington", "birth_date": "1732-02-22", "death_date": "1799-12-14", "place_of_birth": "Westmoreland County", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/George_Washington", "start_mandate": "1789-04-30", "end_mandate": "1797-03-04", "first_paragraph": "George Washington  was a Founding Father and the first president of the United States, serving from 1789 to 1797. As commander of the Continental Army, Washington led Patriot forces to victory in the American Revolutionary War against the British Empire. He is commonly known as the Father of the Nation for his role in bringing about American independence.\n"}, {"id": "Q76", "first_name": "Barack", "last_name": "Obama", "birth_date": "1961-08-04", "death_date": null, "place_of_birth": "Kapiolani Medical Center for Women and Children", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Barack_Obama", "start_mandate": "2009-01-20", "end_mandate": "2017-01-20", "first_paragraph": " University of Chicago Law School \n"}, {"id": "Q91", "first_name": "Abraham", "last_name": "Lincoln", "birth_date": "1809-02-12", "death_date": "1865-04-15", "place_of_birth": "Sinking Spring Farm", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abraham_Lincoln", "start_mandate": "1861-03-04", "end_mandate": "1865-04-15", "first_paragraph": "Abraham Lincoln[b]  was the 16th president of the United States, serving from 1861 until his assassination in 1865. He led the United States through the American Civil War, defeating the Confederate States and playing a major role in the abolition of slavery.\n"}, {"id": "Q207", "first_name": "George", "last_name": "Bush", "birth_date": "1946-07-06", "death_date": null, "place_of_birth": "New Haven", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/George_W._Bush", "start_mandate": "2001-01-20", "end_mandate": "2009-01-20", "first_paragraph": "George Walker Bush[a]  is an American politician, businessman, and former U.S. Air Force officer who was the 43rd president of the United States from 2001 to 2009. A member of the Republican Party and the eldest son of the 41st president, George H. W. Bush, he served as the 46th governor of Texas from 1995 to 2000.\n"}, {"id": "Q1124", "first_name": "Bill", "last_name": "Clinton", "birth_date": "1946-08-19", "death_date": null, "place_of_birth": "Hope", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bill_Clinton", "start_mandate": "1993-01-20", "end_mandate": "2001-01-20", "first_paragraph": "William Jefferson  Clinton  is an American politician and lawyer  who was the 42nd president of the United States from 1993 to 2001. A member of the Democratic Party, he previously served as the attorney general of Arkansas from 1977 to 1979 and as the governor of Arkansas from 1979 to 1981, and again from 1983 to 1992. His centrist \"Third Way\" political philosophy became known as Clintonism, which dominated his presidency and the succeeding decades of Democratic Party history.\n"}, {"id": "Q6279", "first_name": "Joe", "last_name": "Biden", "birth_date": "1942-11-20", "death_date": null, "place_of_birth": "St. Mary's Hospital", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Joe_Biden", "start_mandate": "2021-01-20", "end_mandate": null, "first_paragraph": "Joseph Robinette Biden Jr.[a]  is an American politician who served as the 46th president of the United States from 2021 to 2025. A member of the Democratic Party, he represented Delaware in the United States Senate from 1973 to 2009 and also served as the 47th vice president under President Barack Obama from 2009 to 2017. \n"}, {"id": "Q8007", "first_name": "Franklin", "last_name": "Roosevelt", "birth_date": "1882-01-30", "death_date": "1945-04-12", "place_of_birth": "Hyde Park", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Franklin_D._Roosevelt", "start_mandate": "1933-03-04", "end_mandate": "1945-04-12", "first_paragraph": "Franklin Delano Roosevelt[a] , also known as FDR, was the 32nd president of the United States from 1933 until his death in 1945. He is the longest-serving U.S. president, and the only one to have served more than two terms. His first two terms were centered on combating the Great Depression, while his third and fourth saw him shift his focus to America's involvement in World War II.\n"}, {"id": "Q8612", "first_name": "Andrew", "last_name": "Johnson", "birth_date": "1808-12-29", "death_date": "1875-07-31", "place_of_birth": "Raleigh", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_Johnson", "start_mandate": "1865-04-15", "end_mandate": "1869-03-04", "first_paragraph": "Andrew Johnson  was the 17th president of the United States, serving from 1865 to 1869. The 16th vice president, he assumed the presidency following the assassination of Abraham Lincoln. Johnson was a War Democrat who ran with Lincoln on the National Union Party ticket in the 1864 presidential election, coming to office as the American Civil War concluded. Johnson favored quick restoration of the seceded states to the Union without protection for the newly freed people who were formerly enslaved, as well as pardoning ex-Confederates. This led to conflict with the Republican Party-dominated U.S. Congress, culminating in his impeachment by the House of Representatives in 1868. He was acquitted in the Senate by one vote.\n"}, {"id": "Q9582", "first_name": "Gerald", "last_name": "Ford", "birth_date": "1913-07-14", "death_date": "2006-12-26", "place_of_birth": "Omaha", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gerald_Ford", "start_mandate": "1974-08-09", "end_mandate": "1977-01-20", "first_paragraph": "Gerald Rudolph Ford Jr.  was the 38th president of the United States, serving from 1974 to 1977. A member of the Republican Party, Ford assumed the presidency after the resignation of Richard Nixon, under whom he had served as the 40th vice president from 1973 to 1974 following the resignation of Spiro Agnew. Prior to that, he served as a member of the U.S. House of Representatives from 1949 to 1973.\n"}, {"id": "Q9588", "first_name": "Richard", "last_name": "Nixon", "birth_date": "1913-01-09", "death_date": "1994-04-22", "place_of_birth": "Yorba Linda", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Nixon", "start_mandate": "1969-01-20", "end_mandate": "1974-08-09", "first_paragraph": "Richard Milhous Nixon  was the 37th president of the United States, serving from 1969 until his resignation in 1974. A member of the Republican Party, he represented California in both houses of the United States Congress before serving as the 36th vice president under President Dwight D. Eisenhower from 1953 to 1961. His presidency saw the reduction of U.S. involvement in the Vietnam War, d\u00e9tente with the Soviet Union and China, the Apollo 11 Moon landing, and the establishment of the Environmental Protection Agency and Occupational Safety and Health Administration. Nixon's second term ended early when he became the only U.S. president to resign from office, as a result of the Watergate scandal.\n"}, {"id": "Q9640", "first_name": "Lyndon", "last_name": "Johnson", "birth_date": "1908-08-27", "death_date": "1973-01-22", "place_of_birth": "Stonewall", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lyndon_B._Johnson", "start_mandate": "1963-11-22", "end_mandate": "1969-01-20", "first_paragraph": "Lyndon Baines Johnson , also known as LBJ, was the 36th president of the United States, serving from 1963 to 1969. He became president after the assassination of John F. Kennedy, under whom he had served as the 37th vice president from 1961 to 1963. A Southern Democrat, Johnson previously represented Texas in Congress for over 23 years, first as a U.S. representative from 1937 to 1949, and then as a U.S. senator from 1949 to 1961.\n"}, {"id": "Q9696", "first_name": "John", "last_name": "Kennedy", "birth_date": "1917-05-29", "death_date": "1963-11-22", "place_of_birth": "Brookline", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/John_F._Kennedy", "start_mandate": "1961-01-20", "end_mandate": "1963-11-22", "first_paragraph": "John Fitzgerald Kennedy , also known as JFK, was the 35th president of the United States, serving from 1961 until his assassination in 1963. He was the youngest person elected president at 43 years.[a] Kennedy served at the height of the Cold War, and the majority of his foreign policy concerned relations with the Soviet Union and Cuba. A member of the Democratic Party, Kennedy represented Massachusetts in both houses of the United States Congress before his presidency.\n"}, {"id": "Q9916", "first_name": "Dwight", "last_name": "Eisenhower", "birth_date": "1890-10-14", "death_date": "1969-03-28", "place_of_birth": "Denison", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dwight_D._Eisenhower", "start_mandate": "1953-01-20", "end_mandate": "1961-01-20", "first_paragraph": "General\n"}, {"id": "Q9960", "first_name": "Ronald", "last_name": "Reagan", "birth_date": "1911-02-06", "death_date": "2004-06-05", "place_of_birth": "Tampico", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ronald_Reagan", "start_mandate": "1981-01-20", "end_mandate": "1989-01-20", "first_paragraph": "Ronald Wilson Reagan[a]  was an American politician and actor who served as the 40th president of the United States from 1981 to 1989. A member of the Republican Party, he became an important figure in the American conservative movement. The period encompassing his presidency is known as the Reagan era.\n"}, {"id": "Q11613", "first_name": "Harry", "last_name": "Truman", "birth_date": "1884-05-08", "death_date": "1972-12-26", "place_of_birth": "Lamar", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Harry_S._Truman", "start_mandate": "1945-04-12", "end_mandate": "1953-01-20", "first_paragraph": "Other\n"}, {"id": "Q11806", "first_name": "John", "last_name": "Adams", "birth_date": null, "death_date": "1826-07-04", "place_of_birth": "Braintree", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/John_Adams", "start_mandate": "1797-03-04", "end_mandate": "1801-03-04", "first_paragraph": "John Adams  was a Founding Father and the second president of the United States from 1797 to 1801. Before his presidency, he was a leader of the American Revolution that achieved independence from Great Britain. During the latter part of the Revolutionary War and in the early years of the new nation, he served the Continental Congress of the United States as a senior diplomat in Europe. Adams was the first person to hold the office of vice president of the United States, serving from 1789 to 1797. He was a dedicated diarist and regularly corresponded with important contemporaries, including his wife and advisor Abigail Adams and his friend and rival Thomas Jefferson.\n"}, {"id": "Q11812", "first_name": "Thomas", "last_name": "Jefferson", "birth_date": null, "death_date": "1826-07-04", "place_of_birth": "Shadwell", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Jefferson", "start_mandate": "1801-03-04", "end_mandate": "1809-03-04", "first_paragraph": "Thomas Jefferson  was an American Founding Father and the third president of the United States from 1801 to 1809. He was the primary author of the Declaration of Independence. Jefferson was the nation's first U.S. secretary of state under George Washington and then the nation's second vice president under John Adams. Jefferson was a leading proponent of democracy, republicanism, and natural rights, and he produced formative documents and decisions at the state, national, and international levels.\n"}, {"id": "Q11813", "first_name": "James", "last_name": "Madison", "birth_date": "1751-03-16", "death_date": "1836-06-28", "place_of_birth": "Port Conway", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Madison", "start_mandate": "1809-03-04", "end_mandate": "1817-03-04", "first_paragraph": "James Madison  was an American statesman, diplomat, and Founding Father who served as the fourth president of the United States from 1809 to 1817. Madison was popularly acclaimed as the \"Father of the Constitution\" for his pivotal role in drafting and promoting the Constitution of the United States and the Bill of Rights.\n"}, {"id": "Q11815", "first_name": "James", "last_name": "Monroe", "birth_date": "1758-04-28", "death_date": "1831-07-04", "place_of_birth": "Monroe Hall", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Monroe", "start_mandate": "1817-03-04", "end_mandate": "1825-03-04", "first_paragraph": "James Monroe  was an American Founding Father who served as the fifth president of the United States from 1817 to 1825. He was the last Founding Father to serve as president as well as the last president of the Virginia dynasty. Monroe was a member of the Democratic-Republican Party, and his presidency coincided with the Era of Good Feelings, concluding the First Party System era of American politics. He issued the Monroe Doctrine, a policy of limiting European colonialism in the Americas. Monroe previously served as Governor of Virginia, a member of the United States Senate, U.S. ambassador to France and Britain, the seventh secretary of state, and the eighth secretary of war.\n"}, {"id": "Q11816", "first_name": "John", "last_name": "Adams", "birth_date": "1767-07-11", "death_date": "1848-02-23", "place_of_birth": "Braintree", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/John_Quincy_Adams", "start_mandate": "1825-03-04", "end_mandate": "1829-03-04", "first_paragraph": "John Quincy Adams  was the sixth president of the United States, serving from 1825 to 1829. He previously served as the eighth United States secretary of state from 1817 to 1825. During his long diplomatic and political career, Adams served as an ambassador and also as a member of the United States Congress representing Massachusetts in both chambers. He was the eldest son of John Adams, the second president, and First Lady Abigail Adams. Initially a Federalist like his father, he won election to the presidency as a member of the Democratic-Republican Party, and later, in the mid-1830s, became affiliated with the Whig Party.\n"}, {"id": "Q11817", "first_name": "Andrew", "last_name": "Jackson", "birth_date": "1767-03-15", "death_date": "1845-06-08", "place_of_birth": "Waxhaws", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_Jackson", "start_mandate": "1829-03-04", "end_mandate": "1837-03-04", "first_paragraph": "Andrew Jackson  was the seventh president of the United States from 1829 to 1837. He rose to fame as a U.S. Army general and served in both houses of the U.S. Congress. His political philosophy, which dominated his presidency, became the basis for the rise of Jacksonian democracy. His legacy is controversial: he has been praised as an advocate for working Americans and preserving the union of states, and criticized for his racist policies, particularly towards Native Americans.\n"}, {"id": "Q11820", "first_name": "Martin", "last_name": "Van Buren", "birth_date": "1782-12-05", "death_date": "1862-07-24", "place_of_birth": "Kinderhook", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Van_Buren", "start_mandate": "1837-03-04", "end_mandate": "1841-03-04", "first_paragraph": "Martin Van Buren  v\u0251m \u02c8by\u02d0r\u0259] ; December 5, 1782 \u2013 July 24, 1862) was the eighth president of the United States, serving from 1837 to 1841. A primary founder of the Democratic Party, Van Buren held a number of prominent offices. He served as New York's attorney general and U.S. senator, then briefly as the ninth governor of New York. After joining Andrew Jackson's administration, he served as the tenth United States secretary of state, minister to the United Kingdom, and ultimately, as the eighth vice president from 1833 to 1837, after being elected on Jackson's ticket in 1832. Van Buren won the presidency in 1836 against divided Whig opponents. He lost re-election in 1840, and failed to win the Democratic nomination in 1844. Later in his life, Van Buren re-emerged as an elder statesman and an anti-slavery leader who led the Free Soil Party ticket in the 1848 presidential election.\n"}, {"id": "Q11869", "first_name": "William", "last_name": "Harrison", "birth_date": "1773-02-09", "death_date": "1841-04-04", "place_of_birth": "Charles City County", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/William_Henry_Harrison", "start_mandate": "1841-03-04", "end_mandate": "1841-04-04", "first_paragraph": "William Henry Harrison  was the ninth president of the United States, serving from March 4 to April 4, 1841, the shortest presidency in U.S. history. He was also the first U.S. president to die in office, causing a brief constitutional crisis, since presidential succession was not then fully defined in the U.S. Constitution. Harrison was the last president born as a British subject in the Thirteen Colonies. He was a member of the Harrison family of Virginia, and a son of Benjamin Harrison V, who was a U.S. Founding Father. His own son John Scott Harrison was the father of Benjamin Harrison, the 23rd U.S. president.\n"}, {"id": "Q11881", "first_name": "John", "last_name": "Tyler", "birth_date": "1790-03-29", "death_date": "1862-01-18", "place_of_birth": "Charles City County", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/John_Tyler", "start_mandate": "1841-04-04", "end_mandate": "1845-03-04", "first_paragraph": "John Tyler  was the tenth president of the United States, serving from 1841 to 1845, after briefly holding office as the tenth vice president in 1841. He was elected vice president on the 1840 Whig ticket with President William Henry Harrison, succeeding to the presidency following Harrison's death 31 days after assuming office. Tyler was a stalwart supporter and advocate of states' rights, including regarding slavery, and he adopted nationalistic policies as president only when they did not infringe on the states' powers. His unexpected rise to the presidency posed a threat to the presidential ambitions of Henry Clay and other Whig politicians and left Tyler estranged from both of the nation's major political parties at the time.\n"}, {"id": "Q11891", "first_name": "James", "last_name": "Polk", "birth_date": "1795-11-02", "death_date": "1849-06-15", "place_of_birth": "Pineville", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_K._Polk", "start_mandate": "1845-03-04", "end_mandate": "1849-03-04", "first_paragraph": "James Knox Polk  was the 11th president of the United States, serving from 1845 to 1849. A prot\u00e9g\u00e9 of Andrew Jackson and a member of the Democratic Party, he was an advocate of Jacksonian democracy and American expansionism. Polk saw Texas join the Union in his first year in office, one of the precipitating causes that soon led the U.S. into the Mexican\u2013American War. The settlement of that war expanded American territory to the Pacific Ocean. During his term, the dispute over the Oregon Territory with the United Kingdom was also resolved, creating the present U.S.-Canadian boundary.\n"}, {"id": "Q11896", "first_name": "Zachary", "last_name": "Taylor", "birth_date": "1784-11-24", "death_date": "1850-07-09", "place_of_birth": "Barboursville", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zachary_Taylor", "start_mandate": "1849-03-04", "end_mandate": "1850-07-09", "first_paragraph": "Zachary Taylor  was an American military officer and politician who was the 12th president of the United States, serving from 1849 until his death in 1850. Taylor was a career officer in the United States Army, rising to the rank of major general and becoming a national hero for his victories in the Mexican\u2013American War. As a result, he won election to the White House despite his vague political beliefs. His top priority as president was to preserve the Union. He died 16 months into his term from a stomach disease. Taylor had the third-shortest presidential term in U.S. history.\n"}, {"id": "Q12306", "first_name": "Millard", "last_name": "Fillmore", "birth_date": "1800-01-07", "death_date": "1874-03-08", "place_of_birth": "Summerhill", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Millard_Fillmore", "start_mandate": "1850-07-09", "end_mandate": "1853-03-04", "first_paragraph": "Millard Fillmore  was the 13th president of the United States, serving from 1850 to 1853. He was the last president to be a member of the Whig Party while in the White House,[b] and the last to be neither a Democrat nor a Republican. A former member of the U.S. House of Representatives, Fillmore was elected vice president in 1848, and succeeded to the presidency when Zachary Taylor died in 1850. Fillmore was instrumental in passing the Compromise of 1850, which led to a brief truce in the battle over the expansion of slavery.\n"}, {"id": "Q12312", "first_name": "Franklin", "last_name": "Pierce", "birth_date": "1804-11-23", "death_date": "1869-10-08", "place_of_birth": "Hillsborough", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Franklin_Pierce", "start_mandate": "1853-03-04", "end_mandate": "1857-03-04", "first_paragraph": "Franklin Pierce  was the 14th president of the United States, serving from 1853 to 1857. A northern Democrat who believed that the abolitionist movement was a fundamental threat to national unity, he alienated anti-slavery groups by signing the Kansas\u2013Nebraska Act and enforcing the Fugitive Slave Act. Conflict between North and South continued after Pierce's presidency, and, following Abraham Lincoln's victory in the 1860 presidential election, the Southern states seceded, resulting in the American Civil War.\n"}, {"id": "Q12325", "first_name": "James", "last_name": "Buchanan", "birth_date": "1791-04-23", "death_date": "1868-06-01", "place_of_birth": "Stony Batter", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Buchanan", "start_mandate": "1857-03-04", "end_mandate": "1861-03-04", "first_paragraph": "Primary sources\n"}, {"id": "Q22686", "first_name": "Donald", "last_name": "Trump", "birth_date": "1946-06-14", "death_date": null, "place_of_birth": "Jamaica Hospital Medical Center", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump", "start_mandate": "2017-01-20", "end_mandate": "2021-01-20", "first_paragraph": "Donald John Trump  is an American politician, media personality, and businessman who is the 47th president of the United States. A member of the Republican Party, he served as the 45th president from 2017 to 2021.\n"}, {"id": "Q23505", "first_name": "George", "last_name": "Bush", "birth_date": "1924-06-12", "death_date": "2018-11-30", "place_of_birth": "Milton", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/George_H._W._Bush", "start_mandate": "1989-01-20", "end_mandate": "1993-01-20", "first_paragraph": "George Herbert Walker Bush[a]  was the 41st president of the United States, serving from 1989 to 1993. A member of the Republican Party, he also served as the 43rd vice president under President Ronald Reagan from 1981 to 1989 and previously in various other federal positions.\n"}, {"id": "Q23685", "first_name": "Jimmy", "last_name": "Carter", "birth_date": "1924-10-01", "death_date": null, "place_of_birth": "Lillian G. Carter Nursing Center", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jimmy_Carter", "start_mandate": "1977-01-20", "end_mandate": "1981-01-20", "first_paragraph": "James Earl Carter Jr.  was an American politician and humanitarian who served as the 39th president of the United States from 1977 to 1981. A member of the Democratic Party, Carter served from 1971 to 1975 as the 76th governor of Georgia and from 1963 to 1967 in the Georgia State Senate. He is the longest-lived president in U.S. history and the only one to reach the age of 100.\n"}, {"id": "Q33866", "first_name": "Theodore", "last_name": "Roosevelt", "birth_date": "1858-10-27", "death_date": "1919-01-06", "place_of_birth": "Manhattan", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodore_Roosevelt", "start_mandate": "1901-09-14", "end_mandate": "1909-03-04", "first_paragraph": "Theodore Roosevelt Jr.[b] , also known as Teddy or T.\u00a0R., was the 26th president of the United States, serving from 1901 to 1909. Roosevelt previously was involved in New York politics, including serving as the state's 33rd governor for two years. He served as the 25th vice president under President William McKinley for six months in 1901, assuming the presidency after McKinley's assassination. As president, Roosevelt emerged as a leader of the Republican Party and became a driving force for anti-trust and Progressive Era policies.\n"}, {"id": "Q34296", "first_name": "Woodrow", "last_name": "Wilson", "birth_date": "1856-12-28", "death_date": "1924-02-03", "place_of_birth": "Staunton", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Woodrow_Wilson", "start_mandate": "1913-03-04", "end_mandate": "1921-03-04", "first_paragraph": "Thomas Woodrow Wilson  was the 28th president of the United States, serving from 1913 to 1921. He was the only Democrat to serve as president during the Progressive Era when Republicans dominated the presidency and legislative branches. As president, Wilson changed the nation's economic policies and led the United States into World War I. He was the leading architect of the League of Nations, and his stance on foreign policy came to be known as Wilsonianism.\n"}, {"id": "Q34597", "first_name": "James", "last_name": "Garfield", "birth_date": "1831-11-19", "death_date": "1881-09-19", "place_of_birth": "Moreland Hills", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_A._Garfield", "start_mandate": "1881-03-04", "end_mandate": "1881-09-19", "first_paragraph": "James Abram Garfield  was the 20th president of the United States, serving from March 1881 until his death in September that year after being shot two months earlier. A preacher, lawyer, and Civil War general, Garfield served nine terms in the United States House of Representatives and is the only sitting member of the House to be elected president. Before his candidacy for the presidency, he had been elected to the U.S. Senate by the Ohio General Assembly\u2014a position he declined when he became president-elect.\n"}, {"id": "Q34836", "first_name": "Ulysses", "last_name": "Grant", "birth_date": "1822-04-27", "death_date": "1885-07-23", "place_of_birth": "Point Pleasant", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ulysses_S._Grant", "start_mandate": "1869-03-04", "end_mandate": "1877-03-04", "first_paragraph": "Ulysses S. Grant  was the 18th president of the United States, serving from 1869 to 1877. In 1865, as commanding general, Grant led the Union Army to victory in the American Civil War.\n"}, {"id": "Q35041", "first_name": "William", "last_name": "McKinley", "birth_date": "1843-01-29", "death_date": "1901-09-14", "place_of_birth": "Niles", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/William_McKinley", "start_mandate": "1897-03-04", "end_mandate": "1901-09-14", "first_paragraph": "William McKinley  was the 25th president of the United States, serving from 1897 until his assassination in 1901. A member of the Republican Party, he led a realignment that made Republicans largely dominant in the industrial states and nationwide for decades. McKinley successfully led the U.S. in the Spanish\u2013American War and oversaw a period of American expansionism, with the annexations of Hawaii, Puerto Rico, Guam, the Philippines, and American Samoa.\n"}, {"id": "Q35171", "first_name": "Stephen", "last_name": "Cleveland", "birth_date": "1837-03-18", "death_date": "1908-06-24", "place_of_birth": "Caldwell", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grover_Cleveland", "start_mandate": "1893-03-04", "end_mandate": "1897-03-04", "first_paragraph": "Other\n"}, {"id": "Q35236", "first_name": "Herbert", "last_name": "Hoover", "birth_date": "1874-08-10", "death_date": "1964-10-20", "place_of_birth": "West Branch", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Herbert_Hoover", "start_mandate": "1929-03-04", "end_mandate": "1933-03-04", "first_paragraph": "Herbert Clark Hoover  was the 31st president of the United States, serving from 1929 to 1933. A wealthy mining engineer before his presidency, Hoover led the wartime Commission for Relief in Belgium and was the director of the U.S. Food Administration, followed by post-war relief of Europe. As a member of the Republican Party, he served as the third United States secretary of commerce from 1921 to 1928 before being elected president in 1928. His presidency was dominated by the Great Depression, and his policies and methods to combat it were seen as lackluster. Amid his unpopularity, he decisively lost reelection to Franklin D. Roosevelt in 1932.\n"}, {"id": "Q35286", "first_name": "Warren", "last_name": "Harding", "birth_date": "1865-11-02", "death_date": "1923-08-02", "place_of_birth": "Blooming Grove", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Warren_G._Harding", "start_mandate": "1921-03-04", "end_mandate": "1923-08-02", "first_paragraph": "Warren Gamaliel Harding  was the 29th president of the United States, serving from 1921 until his death in 1923. A member of the Republican Party, he was one of the most popular presidents at the time of his death. After his death, a number of scandals were exposed that greatly damaged his reputation.\n"}, {"id": "Q35498", "first_name": "Chester", "last_name": "Arthur", "birth_date": "1829-10-05", "death_date": "1886-11-18", "place_of_birth": "Fairfield", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chester_A._Arthur", "start_mandate": "1881-09-19", "end_mandate": "1885-03-04", "first_paragraph": "Chester Alan Arthur  was the 21st president of the United States, serving from 1881 to 1885. He was a Republican from New York who previously served as the 20th vice president under President James A. Garfield. Assuming the presidency after Garfield's assassination, Arthur's administration saw the largest expansion of the U.S. Navy, the end of the so-called \"spoils system\", and the implementation of harsher restrictions for migrants entering from abroad.\n"}, {"id": "Q35648", "first_name": "William", "last_name": "Taft", "birth_date": "1857-09-15", "death_date": "1930-03-08", "place_of_birth": "Cincinnati", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/William_Howard_Taft", "start_mandate": "1909-03-04", "end_mandate": "1913-03-04", "first_paragraph": "William Howard Taft  was the 27th president of the United States from 1909 to 1913 and the tenth chief justice of the United States from 1921 to 1930. He is the only person to have held both offices.\n"}, {"id": "Q35678", "first_name": "Benjamin", "last_name": "Harrison", "birth_date": "1833-08-20", "death_date": "1901-03-13", "place_of_birth": "North Bend", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Harrison", "start_mandate": "1889-03-04", "end_mandate": "1893-03-04", "first_paragraph": "Benjamin Harrison  was the 23rd president of the United States, serving from 1889 to 1893. He was a member of the Harrison family of Virginia\u2014a grandson of the ninth president, William Henry Harrison, and a great-grandson of Benjamin Harrison\u00a0V, a Founding Father. A Union army veteran and a Republican, he defeated incumbent Grover Cleveland to win the presidency in 1888.\n"}, {"id": "Q35686", "first_name": "Rutherford", "last_name": "Hayes", "birth_date": "1822-10-04", "death_date": "1893-01-17", "place_of_birth": "Delaware", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rutherford_B._Hayes", "start_mandate": "1877-03-04", "end_mandate": "1881-03-04", "first_paragraph": "Rutherford Birchard Hayes  was the 19th president of the United States, serving from 1877 to 1881. Hayes served as Cincinnati's city solicitor from 1858 to 1861 and was known as a staunch abolitionist who defended refugee slaves in court proceedings. At the start of the Civil War, he left a fledgling political career to join the Union army. He was wounded five times, most seriously at the Battle of South Mountain in 1862. Hayes earned a reputation for bravery in combat, rising in the ranks to serve as brevet major general. After the war, he was a prominent member of the \"Half-Breed\" faction of the Republican Party. He served in Congress from 1865 to 1867 and was elected governor of Ohio, serving two consecutive terms from 1868 to 1872 and half of a third two-year term from 1876 to 1877 before his swearing-in as president.\n"}, {"id": "Q36023", "first_name": "John", "last_name": "Coolidge", "birth_date": "1872-07-04", "death_date": "1933-01-05", "place_of_birth": "Plymouth Notch", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Calvin_Coolidge", "start_mandate": "1923-08-02", "end_mandate": "1929-03-04", "first_paragraph": "Other\n"}], "ru": [{"id": "Q7747", "first_name": "Vladimir", "last_name": "Putin", "birth_date": "1952-10-07", "death_date": null, "place_of_birth": "Saint Petersburg", "wikipedia_url": "https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD,_%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80_%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87", "start_mandate": "2000-05-07", "end_mandate": "2008-05-07", "first_paragraph": "\u041f\u0440\u043e\u043a\u0443\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\n"}, {"id": "Q23530", "first_name": "Dmitry", "last_name": "Medvedev", "birth_date": "1965-09-14", "death_date": null, "place_of_birth": "Saint Petersburg", "wikipedia_url": "https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%B2,_%D0%94%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B9_%D0%90%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87", "start_mandate": "2008-05-07", "end_mandate": "2012-05-07", "first_paragraph": "\u0418\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b\n"}, {"id": "Q34453", "first_name": "Boris", "last_name": "Yeltsin", "birth_date": "1931-02-01", "death_date": "2007-04-23", "place_of_birth": "Butka", "wikipedia_url": "https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%B8%D0%BD,_%D0%91%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%81_%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87", "start_mandate": "1991-07-10", "end_mandate": "1999-12-31", "first_paragraph": "\u0421\u043d\u043e\u0441\u043a\u0438:\n"}], "fr": [{"id": "Q157", "first_name": "Fran\u00e7ois", "last_name": "Hollande", "birth_date": "1954-08-12", "death_date": null, "place_of_birth": "Rouen", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Hollande", "start_mandate": "2012-05-15", "end_mandate": "2017-05-14", "first_paragraph": "Fran\u00e7ois Hollande [f\u0281\u0251\u0303swa \u0254l\u0251\u0303d][n 3] \u00c9couter, n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1954 \u00e0 Rouen , est un haut fonctionnaire et homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 15 mai 2012 au 14 mai 2017.\n"}, {"id": "Q329", "first_name": "Nicolas", "last_name": "Sarkozy", "birth_date": "1955-01-28", "death_date": null, "place_of_birth": "Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas_Sarkozy", "start_mandate": "2007-05-16", "end_mandate": "2012-05-15", "first_paragraph": "Nicolas Sark\u00f6zy de Nagy-Bocsa[d], dit Nicolas Sarkozy , n\u00e9 le 28 janvier 1955 \u00e0 Paris\u00a017e , est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 16 mai 2007 au 15 mai 2012.\n"}, {"id": "Q2038", "first_name": "Fran\u00e7ois", "last_name": "Mitterrand", "birth_date": "1916-10-26", "death_date": "1996-01-08", "place_of_birth": "Jarnac", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Mitterrand", "start_mandate": "1981-05-21", "end_mandate": "1995-05-17", "first_paragraph": "Cette bibliographie recense trop d'ouvrages . Les ouvrages doivent \u00eatre de \u00ab\u00a0r\u00e9f\u00e9rence\u00a0\u00bb dans le domaine du sujet de l'article. Il peut \u00eatre souhaitable de les ins\u00e9rer dans une r\u00e9f\u00e9rence et de les enlever de la section \u00ab\u00a0bibliographie\u00a0\u00bb. Il peut \u00eatre \u00e9galement utile de cr\u00e9er un article bibliographique sp\u00e9cifique.\n"}, {"id": "Q2042", "first_name": "Charles", "last_name": "de Gaulle", "birth_date": "1890-11-22", "death_date": "1970-11-09", "place_of_birth": "Lille", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_de_Gaulle", "start_mandate": "1959-01-08", "end_mandate": "1969-04-28", "first_paragraph": "Charles de Gaulle  couramment appel\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle ou simplement le G\u00e9n\u00e9ral, n\u00e9 le 22 novembre 1890 \u00e0 Lille  et mort le 9 novembre 1970 \u00e0 Colombey-les-Deux-\u00c9glises , est un militaire de carri\u00e8re devenu g\u00e9n\u00e9ral de brigade, r\u00e9sistant, homme d'\u00c9tat et \u00e9crivain fran\u00e7ais. Pendant la Seconde Guerre mondiale, Charles de Gaulle a fond\u00e9 la France libre\u00a0; \u00e0 la Lib\u00e9ration, il pr\u00e9side le gouvernement provisoire \u00e0 partir de 1944 jusqu'en 1946. Instigateur de la Ve\u00a0R\u00e9publique, il en a \u00e9t\u00e9 le premier pr\u00e9sident du 8 janvier 1959 au 28 avril 1969.\n"}, {"id": "Q2105", "first_name": "Jacques", "last_name": "Chirac", "birth_date": "1932-11-29", "death_date": "2019-09-26", "place_of_birth": "5th arrondissement of Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Chirac", "start_mandate": "1995-05-17", "end_mandate": "2007-05-16", "first_paragraph": "Jacques Chirac , n\u00e9 le 29 novembre 1932 dans le 5e\u00a0arrondissement de Paris et mort le 26 septembre 2019 dans le 6e\u00a0arrondissement de la m\u00eame ville, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est Premier ministre de 1974 \u00e0 1976 et de 1986 \u00e0 1988, puis pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de 1995 \u00e0 2007.\n"}, {"id": "Q2124", "first_name": "Val\u00e9ry", "last_name": "Giscard d'Estaing", "birth_date": "1926-02-02", "death_date": "2020-12-02", "place_of_birth": "Koblenz", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val%C3%A9ry_Giscard_d%27Estaing", "start_mandate": "1974-05-27", "end_mandate": "1981-05-21", "first_paragraph": "Val\u00e9ry Giscard d'Estaing [vale\u0281i \u0292iska\u0281 d\u025bst\u025b\u0303][d] \u00c9couter \u2014\u00a0commun\u00e9ment appel\u00e9 \u00ab\u00a0Giscard\u00a0\u00bb ou d\u00e9sign\u00e9 par ses initiales, \u00ab\u00a0VGE\u00a0\u00bb\u00a0\u2014, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1926 \u00e0 Coblence  et mort le 2 d\u00e9cembre 2020 \u00e0 Authon , est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 27 mai 1974 au 21 mai 1981.\n"}, {"id": "Q2185", "first_name": "Georges", "last_name": "Pompidou", "birth_date": "1911-07-05", "death_date": "1974-04-02", "place_of_birth": "Montboudif", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Pompidou", "start_mandate": "1969-06-20", "end_mandate": "1974-04-02", "first_paragraph": "Gouvernements Pierre Messmer \n"}, {"id": "Q5738", "first_name": "Adolphe", "last_name": "Thiers", "birth_date": "1797-04-15", "death_date": "1877-09-03", "place_of_birth": "Marseille", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Adolphe_Thiers", "start_mandate": "1871-08-31", "end_mandate": "1873-05-24", "first_paragraph": "Fratrie\u00a0:\n"}, {"id": "Q7721", "first_name": "Napol\u00e9on", "last_name": "Bonaparte", "birth_date": "1808-04-20", "death_date": "1873-01-09", "place_of_birth": "Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Napol%C3%A9on_III", "start_mandate": "1848-12-20", "end_mandate": "1852-12-02", "first_paragraph": "D\u00e9corations \u00e9trang\u00e8res\n"}, {"id": "Q12680", "first_name": "Paul", "last_name": "Doumer", "birth_date": "1857-03-22", "death_date": "1932-05-07", "place_of_birth": "Aurillac", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Doumer", "start_mandate": "1931-06-13", "end_mandate": "1932-05-07", "first_paragraph": "Joseph Athanase Doumer, dit Paul Doumer, n\u00e9 le 22 mars 1857 \u00e0 Aurillac  et mort assassin\u00e9 le 7 mai 1932 \u00e0 Paris , est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 13 juin 1931 \u00e0 sa mort.\n"}, {"id": "Q12950", "first_name": "Alain", "last_name": "Poher", "birth_date": "1909-04-17", "death_date": "1996-12-09", "place_of_birth": "Ablon-sur-Seine", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alain_Poher", "start_mandate": "1969-04-28", "end_mandate": "1969-06-20", "first_paragraph": "Alain Poher, n\u00e9 le 17 avril 1909 \u00e0 Ablon-sur-Seine  et mort le 9 d\u00e9cembre 1996 \u00e0 Paris\u00a016e, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Pr\u00e9sident du S\u00e9nat de 1968 \u00e0 1992, il exerce \u00e0 ce titre les fonctions de pr\u00e9sident de la R\u00e9publique par int\u00e9rim en 1969 et 1974.\n"}, {"id": "Q158749", "first_name": "Albert", "last_name": "Lebrun", "birth_date": "1871-08-29", "death_date": "1950-03-06", "place_of_birth": "Mercy-le-Haut", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_Lebrun", "start_mandate": "1932-05-10", "end_mandate": "1940-07-11", "first_paragraph": "Albert Lebrun, n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1871 \u00e0 Mercy-le-Haut  et mort le 6 mars 1950 \u00e0 Paris , est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 10 mai 1932 au 11 juillet 1940 .\n"}, {"id": "Q158768", "first_name": "Ren\u00e9", "last_name": "Coty", "birth_date": "1882-03-20", "death_date": "1962-11-22", "place_of_birth": "Le Havre", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Coty", "start_mandate": "1954-01-16", "end_mandate": "1959-01-08", "first_paragraph": "Ren\u00e9 Coty, n\u00e9 le 20 mars 1882 au Havre et mort le 22 novembre 1962 dans la m\u00eame ville, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 16 janvier 1954 au 8 janvier 1959.\n"}, {"id": "Q158772", "first_name": "Vincent", "last_name": "Auriol", "birth_date": "1884-08-27", "death_date": "1966-01-01", "place_of_birth": "Revel", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vincent_Auriol", "start_mandate": "1947-01-16", "end_mandate": "1954-01-16", "first_paragraph": "Vincent Auriol, n\u00e9 le 27 ao\u00fbt 1884 \u00e0 Revel  et mort le 1er janvier 1966 \u00e0 Paris, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 16 janvier 1947 au 16 janvier 1954.\n"}, {"id": "Q158838", "first_name": "Patrice", "last_name": "de Mac Mahon", "birth_date": "1808-06-13", "death_date": "1893-10-17", "place_of_birth": "Sully", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Patrice_de_Mac_Mahon", "start_mandate": "1873-05-24", "end_mandate": "1879-01-30", "first_paragraph": "Patrice de Mac Mahon[b], comte de Mac Mahon, 1er duc de Magenta, mar\u00e9chal de France, n\u00e9 le 13 juin 1808 au ch\u00e2teau de Sully  et mort le 17 octobre 1893 \u00e0 Montcresson , est un officier militaire, administrateur colonial et homme d\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 24 mai 1873 au 30 janvier 1879.\n"}, {"id": "Q169502", "first_name": "\u00c9mile", "last_name": "Loubet", "birth_date": "1838-12-31", "death_date": "1929-12-20", "place_of_birth": "Marsanne", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89mile_Loubet", "start_mandate": "1899-02-18", "end_mandate": "1906-02-18", "first_paragraph": "\u00c9mile Loubet, n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1838 \u00e0 Marsanne  et mort le 20 d\u00e9cembre 1929 \u00e0 Mont\u00e9limar , est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 18 f\u00e9vrier 1899 au 18 f\u00e9vrier 1906.\n"}, {"id": "Q191974", "first_name": "Raymond", "last_name": "Poincar\u00e9", "birth_date": "1860-08-20", "death_date": "1934-10-15", "place_of_birth": "Bar-le-Duc", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Raymond_Poincar%C3%A9", "start_mandate": "1913-02-18", "end_mandate": "1920-02-18", "first_paragraph": "Raymond Poincar\u00e9, n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1860 \u00e0 Bar-le-Duc  et mort le 15 octobre 1934 \u00e0 Paris, est un avocat et homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 18 f\u00e9vrier 1913 au 18 f\u00e9vrier 1920.\n"}, {"id": "Q215778", "first_name": "Marie", "last_name": "Carnot", "birth_date": "1837-08-11", "death_date": "1894-06-25", "place_of_birth": "Limoges", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sadi_Carnot_(homme_d%27%C3%89tat)", "start_mandate": "1887-12-03", "end_mandate": "1894-06-25", "first_paragraph": "Sadi Carnot, n\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1837 \u00e0 Limoges  et mort assassin\u00e9 le 25 juin 1894 \u00e0 Lyon , est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 3 d\u00e9cembre 1887 \u00e0 sa mort.\n"}, {"id": "Q274540", "first_name": "Alexandre", "last_name": "Millerand", "birth_date": "1859-02-10", "death_date": "1943-04-06", "place_of_birth": "Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Millerand", "start_mandate": "1920-09-23", "end_mandate": "1924-06-11", "first_paragraph": "Alexandre Millerand, n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1859 \u00e0 Paris et mort le 6 avril 1943 \u00e0 Versailles, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident du Conseil du 20 janvier au 23 septembre 1920, puis pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 23 septembre 1920 au 11 juin 1924.\n"}, {"id": "Q296064", "first_name": "Gaston", "last_name": "Doumergue", "birth_date": "1863-08-01", "death_date": "1937-06-18", "place_of_birth": "Aigues-Vives", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gaston_Doumergue", "start_mandate": "1924-06-13", "end_mandate": "1931-06-13", "first_paragraph": "Gaston Doumergue, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1863 \u00e0 Aigues-Vives  et mort le 18 juin 1937 dans la m\u00eame ville, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 13 juin 1924 au 13 juin 1931.\n"}, {"id": "Q296076", "first_name": "F\u00e9lix", "last_name": "Faure", "birth_date": "1841-01-30", "death_date": "1899-02-16", "place_of_birth": "Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9lix_Faure", "start_mandate": "1895-01-17", "end_mandate": "1899-02-16", "first_paragraph": "F\u00e9lix Faure, n\u00e9 le 30 janvier 1841 \u00e0 Paris  et mort le 16 f\u00e9vrier 1899 dans la m\u00eame ville, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 17 janvier 1895 \u00e0 sa mort.\n"}, {"id": "Q296083", "first_name": "Jules", "last_name": "Gr\u00e9vy", "birth_date": "1807-08-15", "death_date": "1891-09-09", "place_of_birth": "Mont-sous-Vaudrey", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jules_Gr%C3%A9vy", "start_mandate": "1879-01-30", "end_mandate": "1887-12-02", "first_paragraph": "Jules Gr\u00e9vy, n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1807 \u00e0 Mont-sous-Vaudrey  et mort le 9 septembre 1891 dans la m\u00eame commune, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 30 janvier 1879 au 2 d\u00e9cembre 1887.\n"}, {"id": "Q296673", "first_name": "Cl\u00e9ment", "last_name": "Falli\u00e8res", "birth_date": "1841-11-06", "death_date": "1931-06-22", "place_of_birth": "M\u00e9zin", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Armand_Falli%C3%A8res", "start_mandate": "1906-02-18", "end_mandate": "1913-02-18", "first_paragraph": "Armand Falli\u00e8res, n\u00e9 le 6 novembre 1841 \u00e0 M\u00e9zin  et mort le 22 juin 1931 \u00e0 Villeneuve-de-M\u00e9zin , est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise de 1906 \u00e0 1913.\n"}, {"id": "Q309995", "first_name": "Paul", "last_name": "Deschanel", "birth_date": "1855-02-13", "death_date": "1922-04-28", "place_of_birth": "Schaerbeek - Schaarbeek", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Deschanel", "start_mandate": "1920-02-18", "end_mandate": "1920-09-21", "first_paragraph": "Paul Deschanel, n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1855 \u00e0 Schaerbeek  et mort le 28 avril 1922 \u00e0 Paris , est un homme d'\u00c9tat, journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 18 f\u00e9vrier au 21 septembre 1920.\n"}, {"id": "Q312026", "first_name": "Georges", "last_name": "Bidault", "birth_date": "1899-10-05", "death_date": "1983-01-27", "place_of_birth": "Moulins", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Bidault", "start_mandate": "1946-06-24", "end_mandate": "1946-10-14", "first_paragraph": "Georges Bidault, n\u00e9 le 5 octobre 1899 \u00e0 Moulins  et mort le 27 janvier 1983 \u00e0 Cambo-les-Bains , est un r\u00e9sistant et homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais.\n"}, {"id": "Q315656", "first_name": "Jean", "last_name": "Casimir-Perier", "birth_date": "1847-11-08", "death_date": "1907-03-11", "place_of_birth": "Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Casimir-Perier", "start_mandate": "1894-06-27", "end_mandate": "1895-01-16", "first_paragraph": "Jean Casimir-Perier, n\u00e9 le 8 novembre 1847 \u00e0 Paris et mort le 11 mars 1907 dans la m\u00eame ville, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 27 juin 1894 au 16 janvier 1895.\n"}, {"id": "Q356032", "first_name": "Charles", "last_name": "Dupuy", "birth_date": "1851-11-05", "death_date": "1923-07-23", "place_of_birth": "Le Puy-en-Velay", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Dupuy", "start_mandate": "1894-06-25", "end_mandate": "1894-06-27", "first_paragraph": "Charles Dupuy, n\u00e9 le 5 novembre 1851 au Puy-en-Velay et mort le 23 juillet 1923 \u00e0 Ille-sur-T\u00eat, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il occupe \u00e0 plusieurs reprises la fonction de pr\u00e9sident du Conseil sous la IIIe R\u00e9publique, entre 1893 et 1899. Il est \u00e9galement pr\u00e9sident de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s de 1893 \u00e0 1894.\n"}, {"id": "Q379702", "first_name": "Louis", "last_name": "Cavaignac", "birth_date": "1802-10-15", "death_date": "1857-10-28", "place_of_birth": "Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Cavaignac", "start_mandate": "1848-06-28", "end_mandate": "1848-12-20", "first_paragraph": null}, {"id": "Q441235", "first_name": "Louis", "last_name": "None", "birth_date": "1815-03-12", "death_date": "1896-10-07", "place_of_birth": "Le Palais", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Jules_Trochu", "start_mandate": "1870-09-04", "end_mandate": "1871-01-22", "first_paragraph": "Louis Jules Trochu, n\u00e9 au Palais \u00e0 Belle-\u00cele-en-Mer  le 12 mars 1815 et mort \u00e0 Tours  le 7 octobre 1896, est un g\u00e9n\u00e9ral de division et homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais sous le Second Empire.\n"}, {"id": "Q459212", "first_name": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "last_name": "None", "birth_date": "1874-03-16", "death_date": "1958-05-20", "place_of_birth": "Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fran%C3%A7ois-Marsal", "start_mandate": "1924-06-11", "end_mandate": "1924-06-13", "first_paragraph": "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois-Marsal, n\u00e9 le 16 mars 1874 \u00e0 Paris 8e  et mort le 20 mai 1958 \u00e0 Gisors , est un homme d'affaires et un homme politique fran\u00e7ais de la droite r\u00e9publicaine, dont la carri\u00e8re politique a culmin\u00e9 avec son bref passage \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil en 1924.\n"}, {"id": "Q3052772", "first_name": "Emmanuel", "last_name": "Macron", "birth_date": "1977-12-21", "death_date": null, "place_of_birth": "Amiens", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron", "start_mandate": "2017-05-14", "end_mandate": null, "first_paragraph": "Emmanuel Macron , n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1977 \u00e0 Amiens , est un haut fonctionnaire, banquier d'affaires et homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise depuis le 14 mai 2017.\n"}], "ma": [{"id": "Q57553", "first_name": "Mohammed", "last_name": "None", "birth_date": "1963-08-21", "death_date": null, "place_of_birth": "Rabat", "wikipedia_url": "https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF_%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A7%D8%AF%D8%B3_%D8%A8%D9%86_%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B3%D9%86", "start_mandate": "1999-07-23", "end_mandate": null, "first_paragraph": "\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0644\u0641\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0637 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628\u064a.\n"}, {"id": "Q69103", "first_name": "Hassan", "last_name": "None", "birth_date": "1929-07-09", "death_date": "1999-07-20", "place_of_birth": "Rabat", "wikipedia_url": "https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B3%D9%86_%D8%A7%D9%84%D8%AB%D8%A7%D9%86%D9%8A_%D8%A8%D9%86_%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF", "start_mandate": "1961-02-26", "end_mandate": "1999-07-23", "first_paragraph": "\u0627\u0644\u062d\u064e\u0633\u064e\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0628\u0650\u0646\u0652 \u0645\u064f\u062d\u0645\u062f \u0628\u0650\u0646\u0652 \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0627\u0644\u0639\u064e\u0644\u0648\u064a  \u0647\u0648 \u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646 \u0644\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0633\u0644\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646\u060c \u062a\u0648\u0644\u0649 \u062d\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u062e\u0644\u0641\u064b\u0627 \u0644\u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0641\u064a 26 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1961 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a 23 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1999. \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0648\u062f \u0641\u064a \u0646\u0633\u0628\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0628\u0646 \u0623\u0628\u064a \u0637\u0627\u0644\u0628\u060c \u0648\u062a\u062d\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1666 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u064a\u0644\u0642\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0645 \u0628\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0645\u0646\u064a\u0646.\n"}, {"id": "Q193874", "first_name": "Mohammed", "last_name": "None", "birth_date": "1909-08-10", "death_date": "1961-02-26", "place_of_birth": "Fez", "wikipedia_url": "https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF_%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%A7%D9%85%D8%B3_%D8%A8%D9%86_%D9%8A%D9%88%D8%B3%D9%81", "start_mandate": "1957-08-14", "end_mandate": "1961-02-26", "first_paragraph": "\u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0628\u0646 \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0628\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0628\u0646 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0646 \u0628\u0646 \u0647\u0634\u0627\u0645 \u0628\u0646 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0628\u0646 \u0625\u0633\u0645\u0627\u0639\u064a\u0644 \u0628\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0631\u064a\u0641 \u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u064a \u0648\u064f\u0644\u062f   \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a  \u062e\u064e\u0644\u064e\u0641 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0644\u0627\u064a \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0648\u0641\u064a \u0628\u064f\u0643\u0631\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633 22 \u062c\u0645\u0627\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0633\u0646\u0629 1346 \u0647\u0640 \u0645\u0648\u0627\u0641\u0642 17 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0633\u0646\u0629 1927\u0645 \u0641\u0628\u0648\u064a\u0639 \u0627\u0628\u0646\u0647 \u0633\u064a\u062f\u064a \u0645\u062d\u0645\u062f \u0633\u0644\u0637\u0627\u0646\u0627 \u0644\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a \u0628\u0639\u062f \u0635\u0644\u0627\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u0629 23 \u062c\u0645\u0627\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0633\u0646\u0629 1346 \u0647\u0640 \u0645\u0648\u0627\u0641\u0642 18 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0633\u0646\u0629 1927\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646\u064a \u0628\u0641\u0627\u0633  \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0632\u0644 \u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0633\u0646\u0629 1957\u0645\u060c \u0642\u0636\u0649 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0649 \u0628\u064a\u0646 \u060c \u062b\u0645 \u0627\u062a\u062e\u0630 \u0644\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0633\u0646\u0629 1957\u0645 \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0632\u0644 \u0645\u0644\u0643\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0633\u0646\u0629 1961\u0645\u060c \u0633\u0627\u0646\u062f \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0646\u0636\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0627\u0644\u0628\u0629 \u0628\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644\u060c \u0627\u0644\u0634\u064a\u0621 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062f\u0641\u0639\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0635\u0637\u062f\u0627\u0645 \u0628\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629. \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0646\u062a\u064a\u062c\u0629 \u0642\u064a\u0627\u0645 \u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0628\u0646\u0641\u064a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062f\u063a\u0634\u0642\u0631. \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0625\u062b\u0631 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0646\u062f\u0644\u0639\u062a \u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062a \u0645\u0637\u0627\u0644\u0628\u0629 \u0628\u0639\u0648\u062f\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0648\u0637\u0646\u0647. \u0648\u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0634\u062a\u062f\u0627\u062f \u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062a\u060c \u0642\u0628\u0644\u062a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0625\u0631\u062c\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0631\u0634\u0647 \u064a\u0648\u0645 16 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1955. \u0648\u0628\u0639\u062f \u0628\u0636\u0639\u0629 \u0634\u0647\u0648\u0631 \u062a\u0645 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u064a\u0643\u0646\u0649: \u0623\u0628\u0627 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647.\n"}, {"id": "Q334782", "first_name": "Mohammed", "last_name": "None", "birth_date": null, "death_date": null, "place_of_birth": "None", "wikipedia_url": "https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A7%D8%A6%D9%85_%D8%A8%D8%A3%D9%85%D8%B1_%D8%A7%D9%84%D9%84%D9%87_%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D8%AF%D9%8A", "start_mandate": null, "end_mandate": "1517-01-01", "first_paragraph": "\u0623\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0628\u0646 \u0645\u062e\u0644\u0648\u0641 \u0628\u0646 \u0632\u064a\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u0645 \u0628\u0623\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0639\u0645\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0648\u0644 \u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0644\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u062f\u064a\u0629\u060c \u062d\u0643\u0645 \u0628\u064a\u0646 1509 - 1517.\n"}]}